英議員提名王婆婆爭和平獎

節錄

英議員提名王婆婆爭和平獎

【本報訊】由英國上下議院多名議員組成的「國會跨黨派香港議題小組」，前日在會議通過提名剛被香港警方起訴的反送中示威者「王婆婆」王鳳瑤（圖），競逐下屆諾貝爾和平獎。

「體現港人不屈精神」

王婆婆在去年反送中示威中因揮舞英國旗而為海外關注；小組副主席奧爾頓勳爵（David Alton）推文說：「王婆婆啟發香港多個世代爭取民主示威者。這位在中國內地未經審訊被扣押14個月的64歲無畏運動參與者，體現香港示威者的勇敢與堅強不屈精神，啟發全世界。」

他又提到王婆婆被扣押期間「被迫唱國歌、拿中國國旗拍照、寫悔過書」，指中國當局慣用這類侵犯行為蹂躪異見者，「全世界民主支持者都不會讓王婆婆這樣勇敢的社運人士孤身對抗中國。我們與她同一陣線，獲全球政界支持提名她競逐諾貝爾獎，向殘酷中共及香港傀儡政權發出明確訊息：我們不會對他們剝奪基本人權及破壞法治的行為視而不見」。

去年8月王鳳瑤返深圳寓所時因「尋釁滋事」遭拘留，。。。。。。。。